\documentclass[11pt]{article} 
\usepackage{a4} 
\usepackage{makeidx}
\usepackage[danish]{babel} 
\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{graphicx} 
\usepackage{verbatim} 
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{listings} 
\usepackage{url}
\frenchspacing
\makeindex
\pagestyle{plain}
\newtheorem{alg}{Algoritme}

\newcommand{\keyword}[1]{#1\index{#1}}
\newcommand{\ceil}[1]{\lceil{}#1\rceil{}}
\newcommand{\floor}[1]{\lfloor{}#1\rfloor{}}
\setcounter{tocdepth}{1}
\newcommand{\doctitle}{

}

\title{\doctitle
Timeforbrug og arbejdsforhold ved kurset Grundlæggende Datalogi, efterår 2009
}

\author{
  Rasmus Jensen\footnote{
    rasmusjensen@solsort.dk
  }
} 

\date{ 2010-01-26 }

\begin{document}

\maketitle

%Kurset er vel afholdt, 32 ud af 33 studerende bestod eksamen i Grundlæggende Datalogi, og de 4 studerende på Data og Algoritmer afleverede og fik godkendt obligatoriske opgaver.

I forbindelse med selve afholdelsen af kurset har jeg brugt 438 timer. Oven i dette kommer et antal timer til at gennemse eksamensafleveringer, møde omkring eksamen, afrunding med studienævn samt diverse evaluering.

Det brugte timeantal dækker design og tilrettelæggelse af kurset, 23 x ( 2 timers forelæsninger + 2 timers øvelser), introforelæsning, opgavestilning og retning, undervisningsmateriale, uformelle øvelser ifbm. programmeringscafe, møder i studienævn, administrative opgaver som at være med til ansættelse af instruktorer, sikring af at der er var infrastruktur, etc.  

Bemærk at dette timeantal er betydeligt lavere, end hvad der burde bruges på et sådant kursus, og det kan næppe bruges som basis til at timeallokere fremtidige kurser -- jeg måtte desværre tidsmæssigt nedprioritere afholdelsen af dette kursus til fordel for mit erhvervsarbejde, der regelmæssigt udbetaler løn og som har fornuftige arbejdsforhold. 

% De følgende afsnit indeholder hurtigt nedfældede noter om arbejdsforholdene ved dette kursus.

\subsubsection*{Uheldige forhold}

\paragraph{Koordinering og infrastruktur:}

Da jeg ved kursusstart ikke havde adgang til KU's IT-system (Absalon), måtte jeg selv oprette kursushjemmeside (eget domæne, eksternt hostet i begyndelsen). 
Ud fra andres erfaringer med Absalon lyder dette desværre ikke til at have været en ulempe.
Undervisningslokalet havde ikke strømstik nok til de studerendes laptops, så jeg måtte anskaffe ekstra fordelerstik. 
Der var desuden en del besvær med at få adgang til server til de studerende til webprogrammeringsdelen.


Der manglede information om undervisningsfri uger etc.
og ingen officiel liste over studerende, -- jeg fik fat i fornavne på studerende via rusvejledere, og noget senere en lidt mere udførlig liste via studienævn.
Emnerne i den oprindelige kursusskitse, som jeg fik til at tage udgangspunkt i, stemte desuden ikke helt overens med kursusmål i studieordning.

At jeg underviste hele kurset, og ikke blot første halvdel, blev først afklaret nogle uger inden kursusstart.


\newpage
\paragraph{Ansættelse:}


På opslaget for eksternt lektorat, som jeg søgte, stod der, at man ville få ``tilsendt den del af bedømmelsen, der vedrører den pågældende selv''. Det eneste jeg hørte, var mundtligt om jeg ville ansættes som undervisningsassistent istedet.

Arbejdsopgaven var selvstændigt at tilrettelægge og afholde kurset Grundlæggende Datalogi (på den nye uddannelse i Kommunikation og IT) kombineret med kurset Data og Algoritmer (på kandidatuddannelsen i IT og Kognition). Dette matcher vist ikke helt stillingsstrukturen som undervisningsassistent.
%, herunder valg af indhold, afholdelse af forelæsningerne, afrapportering til studienævn m.v.  -- 

I den oprindelige snak om ansættelse var tilknytning til forskergruppe også nævnt, hvilket aldrig blev effektueret.
%, men jeg har ikke oplevet noget egentligt fagligt fællsesskab i den retning, 
%og med hensyn til information om DIKU, er jeg blevet holdt mere up-to-date via mine kollegaer i det private erhvervsliv end via mit arbejde på universitetet.

\paragraph{Økonomi:}

Timelønnen for at lave universitetskurser er lavere end studiejob som ikke-færdiguddannet hoved-under-armen programmør uden særligt ansvar.
Der var ingen løn\-forhandling.
Hvis man ser på nettobeløbet har jeg fået udbetalt ca. 56 t.kr. for selve afholdelsen af kurset, hvilket har givet universitetet $8\frac{1}{2}$ STÅ, vistnok en god forretning for DIKU. 

Den første løn blev udbetalt efter kurset var afholdt, det vil sige mere end et halvt kalenderår efter at jeg var startet med at lægge timer i kurset.

Derudover venter jeg stadig på refusion af udgifter for strømstik til de studerende, lærebog, og transport for deltagelse i studienævnsmøde.

\subsubsection*{Gode forhold}

De studerende har været ualmindeligt motiverede og initiativrige,
og den løbende kontakt med studienævnet har også været rigtig god.

At stå for at afholde første kursus på en ny uddannelse er en værdifuld erfaring som jeg er meget glad for, og ligeledes den frihed jeg har haft i forhold til kurset.
Den løbende tildeling af instruktorer og videreoverdragelse af det praktiske ved eksamen undervejs har været en stor hjælp, da jeg var ved at drukne i arbejdet.

En stor tak til Jakob Grue Simonsen for både at tage hånd om eksamen og mange af de administrative besværligheder.

En stor tak til Johan Brinch for, udover de sædvanlige instruktoropgaver, også at tage hånd om størstedelen af de praktiske/tekniske aspekter med server til de studerende, samt udarbejdelse af supplerende noter og eksempler.

\subsubsection*{Opfølgning}

Dele af ovenstående kan forklares med kaos i forbindelse med at det er en ny uddannelse, at DIKUs brug af eksterne undervisere på denne måde vistnok er ny, og at Ken, der oprindeligt stod for dette kursus, forlod DIKU.
Jeg vil kraftigt anbefale at få formuleret en tjekliste / procedure ved nyansættelser samt ved oprettelse af nye kurser.
Arbejdsforholdene, som jeg oplever dem, virker demotiverende, hvilket både går ud over kvaliteten af undervisningen og mindsker lysten til at arbejde for universitetet.

\end{document}
